《沙贊》戰袍總造價逾 1000 萬美元 拒絕全 CGI 讓服裝師量身打造！

在去年底溫子仁首度執導的 DC 超級英雄電影《水行俠》（Aquaman）已經於全球熱賣超過 10.38 億美元之後，接下來就要上演 DC 和漫威兩大「驚奇隊長」之戰！因為英文名稱都是 Captain Marvel，DC 即將於 4 月上映的無厘頭喜劇超級英雄電影已經更名為《沙贊！》（Shazam!），並由身高 191 公分的高壯男演員柴克萊威（Zachary Levi）主演，他過去曾在兩部《雷神索爾》電影中飾演過配角范達爾（Fandral），這位演員還以喜劇影集《宅男特務》（Chuck）的主角角色備受觀眾喜愛，而 DC 也是因此看上了柴克萊威的喜劇魅力，讓他在阿斯嘉毀滅之後趕緊跳槽過來。
不過事實上喜劇風格的《沙贊！》雖然性格和電影劇情設定完全沒有像超人、蝙蝠俠一樣酷帥有型、身處在土豪家庭或來自於克利普頓星，尤其是《沙贊！》預告曝光之後，許多影迷都笑說他肯定會是 DC 電影史上「最屁孩超級英雄」。但事實上 DC 可沒有因此而怠慢了沙贊這個角色，男主角柴克萊威身上那一件紅色的緊身戰袍，讓我們可以清楚看見他手臂的肌肉線條，電影服裝設計師 Leah Butler 就在《Total Film》雜誌的訪問中透露這部電影所有沙贊戰衣的造價就超過 1000 萬美元。
雖然《沙贊！》這件盡力模仿還原漫畫中的紅色戰袍，在預告釋出之後被不少網友批評「看起來廉價」，但事實上每一件戰袍都要上百萬美元的成本，而《沙贊！》電影則一共做了 10 套，所以光是男主角的服裝上就花了超過千萬美元。造價會這麼昂貴的原因，除了做成了更能顯現肌肉線條的纖維外衣，這套戰袍還安裝了不少電子設備，像是裝上電池就能夠讓沙贊胸前的 LOGO 隨時發光。
柴克萊威在製作戲服前就進行了嚴格的健身鍛鍊和節食過程，之後劇組用 3D 列印技術取得柴克萊威全身的線條，花了 16 個星期才做出這套為柴克萊威量身打造的沙贊戰衣，這樣直接打造的衣服將會比整體大量使用 CGI 的特效效果看起來更為真實，《沙贊》將於 2019 年 4 月 3 日搶先在台灣上映。

呢套睡衣1000萬美金 有無吹到咁大
主角片酬都唔知有無1000萬美金

3D打印取得全身線條

套衫真係麻麻地

DC不了

“Each suit costs, oh boy, upwards of a million? We have ten suits." — That quote published in Total Film from Shazam! costume designer Leah Butler has been sparking headlines about the DC superhero movie spending $10 million JUST to make Zachary Levi look heroic.

That would be an insane allocation for a movie that has a budget in the $80 million to $90 million range.

But sources tell Heat Vision that $1 million per suit figure is wildly inflated, particularly as the New Line and Warner Bros. film is being billed as a more modestly budgeted kind of superhero pic. In fact, a source says the Shazam suit is more in the $60,000 to $70,000 range. That's about $600,000 for 10 suits, which is still noteworthy.

吹大左

Aquaman收得係因為溫子仁拍得好咋

同BVS 果時唔知用左幾多錢令superman睇上去冇胡鬚一樣on9

jl呀

呢樣真
希望溫子仁拍埋續集

1000萬美元，你大我呀

幾幽默

著到成個中年發福阿叔咁
難得水行俠上返岸 唔該DC唔好再有伏片

難怪影視台班DC手足繼續高舉水行俠 關注M記大媽樣隊長
提都唔提呢套

原來溫子仁巴打都唔睇好

佢套衫真係唔掂 完全睇唔到件衫既detail位 撞哂色 cg又做唔足咁 變身個下動畫重型過佢

沙讚真係唔多睇好
導演各方面都唔算話好突出
而且走搞笑路線 預告入面跳舞個到真係好老尷
希望正片cut走扭屎忽跳舞個part

今年英雄片期待排名
avg4>>>spiderman>>>沙讚>>>>>>marvel隊長

依間野整架

所以你話係咪神奇呢
明明期待度應該 沙讚 ＞marvel隊長

但位位DC手足走晒去討論大媽個樣
傻讚POST影都唔見一隻既喂

沙讚都無新預告 又無咩新海報睇
無咩好討論啵

而且沙讚造型照個期我都有開post

碌鳩激突

唔洗咁快劃清界線喎
番說話都唔係針對你

我擺明係笑緊個班DC手足們
係M記隊長每個POST就大大力G持

去到地頭沙讚每個POST就過撚左成日都水靜河飛

肯定無
我估一百二百萬港紙左右
Gal gadot拍wm都係得30萬美金